蘋果日報 新聞 20200518 星期一

蘋果日報 新聞 20200518 星期一

頭條

初中生須學「港自古是華領土」
新版中史書滲政治任務
「唐代屯門軍鎮體現主權」
教師：夾硬嚟
新教材述六七暴動 圖淡化源自文革

==============

要聞

其中一人fb寫「林鄭滾蛋」遭中共狙擊
考評局通識科 兩高層辭職
考評局被促撤題
前秘書長：放下專業嚴重
今年DSE史科唯一擬題員 為教局主任
和你Shop 警闖東港城拉8人
喬裝警遭識破 揮棍持椒兇市民
丹麥國會外豎新國殤之柱
高智活撐15被捕民主派
僅聽警一面之詞 無邀受害人求證
傷者轟監警報告是侮辱
近半監警會委員屬再出發聯盟
稱速龍裝非制服 毋須展示編號
英外交部再促獨立查
報告歪曲事實 白裙孕婦也當黑衣人

=============

港聞

三警虐老案事主 認襲沙展囚半年
家人指刑罰過重 冀申保釋上訴
「赴湯杜火」案 警改口認設防線護中聯辦
深學媒體反駁勞處：無聘僱員
港男越印度8省搭包機失敗
每處須隔離半日 無奈折返續缺藥
劉鳴煒倡修例助海洋公園轉型
港鐵急煞累客跌暈 同車無人施援
市民酷熱行山 兩中暑兩跌傷
藝體基金混賬 罰款機制虛設
無法證明犯罪意圖 官指僥倖拒批訟費
涉賄DSE評卷員 名師脫罪
DNA中心涉假招聘 五人被呃檢測費
鳳眼藍滿塘盛放
躉船走私730萬元凍肉 拘九男
酒吧無牌兼犯聚 49人被捕
佩槍上膛走火 輔警自轟大腿
五年第八宗 疑訓練不足
警察宿舍少女上吊亡
三日三宗長者鯁喉亡
六樓墮簷篷 工人重創
蘋人誌：唔死唔知時運高 肇峰

================

國際要聞

倡改良「太空憲法」迎合新時代
美《月神協議》列探索十誡
美研超高音速導彈 快現有17倍
特朗普擲780億 開發武肺疫苗

=============

兩岸要聞

圖移植內地思維 校園當意識形態陣地
官媒發功：港教育須去殖
踩正紅線 京勢逼港清洗教育界
建政初期推蘇聯式教育
統一全國教材
必言唯物史觀 礙獨立思考
致譚德塞密函曝光
中共警告世衞遵守「一中」
華首認曾銷毀病毒樣本
台總統府電腦被黑 洩改組府院名單
紅三代撐方方 轟左派「冷血官宦」

=============

國際新聞

疫後重開 主廚惹火言論涉歧視
德餐廳「不歡迎華人」遭米芝蓮割席搣星
詭異隔離法 星級餐廳坐滿假人
意下月開放邊境 撤銷14日強制隔離
抗疫多掣肘 巴西再有衞生部長請辭
特朗普疑報復 開除國務院監察總長
本篤倡若望保祿二世冠以「大」尊稱

===============